# Artificial Spoken Language

Artificial Spoken Language (ASL) is a language for people communication. 

You may speak, write and publish in ASL, just like English and Chinese. 

However, you do not have to learn any new vocabulary to master ASL. 

All you have to do is understand the grammar of ASL as following : 

```
S = P* .+                // Sentence = Phrase* End+
P = a* (N+|V+)?          // Phrase = (adj|adv)* (Noun+|Verb+)
```

A [IDE for ASL](https://artificialspoken.org/IDE.html)  in the project is online now.

chinese:

# 人造交談語言 (ASL)

人造交談語言 (ASL, Artificial Spoken Language) 是一種像程式語言一樣，具有 BNF 語法規則，但ASL是用來交談的語言。

ASL 的語法很簡單，應該可以在幾 分鐘 學會， then=然後:V 你只要用這樣的語法來 chat=聊天:V ， by=透過:V 電腦程式的翻譯， =就:a 可以 =把:V 你的 sentence=語句:N 翻譯 to=成:V 另一種語言。

由於世界上的語言眾多，因此我們先 focus=專注:V 在《 build=建構:V  ASL 的語法》，以及撰寫《ASL的翻譯剖析程式》，並且 =以:V 《英漢翻譯》為目標，先建立起《人造英語》與《人造漢語》之間的翻譯系統，讓《英語》與《漢語》雙方的 user=使用者:N 可以透過 ASL 聊天。

等到《人造英漢語交談社群》建立好了， sure=確定:V 雙方能夠透過 ASL 進行溝通之 after=後:a ，我們就會慢慢納入《 Germany=德語:N 、法語、 Japanese=日語:N 》 and_so=等等:N more=較多:V 人使用的語言，慢慢建立起《全球交談社群》。



